西環集中營：避獨立查 林鄭警高層怕角色曝光 - 季陶

西環集中營：避獨立查 林鄭警高層怕角色曝光 - 季陶

警民衝突加劇，港府卻一直迴避成立獨立調查委員會。

送中惡法引發的社會抗爭全面擴散至社區，警民矛盾、衝突亦不斷升級，不少政、商界人士，私下均強烈不滿特首林鄭月娥處理衝突手法，不少民主派、中間派、甚至建制中人均力倡成立獨立調查委員會，但遭港府以會打擊警隊士氣為由拒絕。不過有政界人士直言，在目前情況下，獨立調查委員會是最有可能減輕前線警員壓力方法，他質疑政府反對真正原因，「可能政府高層怕查查吓，查到佢哋身上，發現鎮壓、開槍命令來自政府高層」。

相關新聞：眾志成員稱警威嚇：打X死你都得

禁遊行只會令矛盾加劇

該政界中人指，其實不只民主派，商界、甚至建制中人均認為，即使林鄭政府禁止遊行、甚至戒嚴，也無法阻止市民反對政府、仇視警察，反而會令矛盾再加劇，「咁搞法只會好似壓力煲咁，煲入面壓力越嚟越大，但你唔排走壓力，反而越用力壓住，最後個煲始終會爆，仲連成個香港都炸散」 。

他指就如前終院首席法官李國能所說，成立由法官領導的獨立調查委員會，調查警方處理衝突手法，或是眼前最可行化解事件方法，而且獨立調查委員會職權範圍由政府決定，「即使用獨立調查委員會調查，唔代表一定係追究警隊或前線警員責任，反而可搞清楚當日鎮壓、開槍決定係邊個做，係咪上層有人犯錯，又或做錯誤判斷」，但如此一來，究竟政府高層，如林鄭、保安局局長李家超有否參與，也可能成為調查範圍，「可能有人唔想政府高層角色曝光，所以咪借警隊士氣為名，反對獨立調查委員會」 。

季陶
周一、三、五刊出

上一則
上一則
三男女涉7.7禁錮旺角女途人

下一則
下一則
50男女「夜襲」連儂隧道

眾志成員稱警威嚇：打X死你都得
沙田友圍插 新城市棄守
店員憂被警打「一世返唔到屋企」
連登仔聯合國總部遞信 促查警暴
三男女涉7.7禁錮旺角女途人
50男女「夜襲」連儂隧道
隻揪Sir海報現英加
捷克真．連儂牆 為港人打氣
民陣7.21遊行 警叫改下月
銀髮族今接力 上街撐後生仔
黃之鋒Gmail遭「政府支援者」入侵
港大學生會撥100萬助被捕同學
倘分區戒嚴「香港玩完」
晤總領事 劉慧卿指英關注港局勢
推惡法成狙擊目標 鄭若驊突訪京
羅哲斯促港推民主改革免生悲劇
捷克拒送中 8台籍疑犯獲「保護」
前線警轟高層推人送死
群警拉入牆角疑屈施襲 膝撞少年尾龍骨
市民播警濫暴片段 黑幫踩場掟汽水
「認知度不足」鄺俊宇高分不入五大
蔡子強報恩 鍾庭耀眼濕濕
沙田衝突 兩青年速被控「差館三警受襲」「商場二警斷指」

遊行無用，勇武無用，連儂牆無用，民意開始逆轉，開始攰，好想死，仲唔散係弱智，仲唔衝係嘥氣，條例已經死亡，警察已經內鬨

唔理你係咪打擊士氣定掩護高層

犯錯必需罰

尤其是政府嘅錯已經通曬天

再唔退只會將香港焦土攬炒